\chapter{Introduzione}

Il documento è salvato su GitLab al seguente link \url{https://gitlab.com/CavenaghiEmanuele/assignment-2-gruppo-1}. I membri del gruppo sono i seguenti:

\begin{multicols}{2}
	\begin{itemize}
		\item 816385 Cavenaghi Emanuele
    	\item 815990 Marchetti Davide
    	\item 813473 Ritucci Simone
    	\item 816298 Rizza Simone
	\end{itemize}
\end{multicols}

\noindent
\textbf{UniMiB Library} è la reinvenzione di un'applicazione già esistente, utile alla ricerca e prenotazione dei libri e di tutte le risorse bibliotecarie dell'ateneo. L'obbiettivo di tale applicazione si riassume nella capacità di \textbf{offrire accesso} alle principali \textbf{informazioni sulla Biblioteca} dell'ateneo, nonché nella consultazione dell'intero catalogo disponibile da smartphone.

Oltre a questo sono richieste diverse funzionalità complementari che vanno individuate, identificate e documentate nel migliore dei modi sia per l'utilizzatore finale sia per chi dovrà implementare il codice del programma. Questo richiede che ogni funzionalità sia descritta in modo preciso e che le richieste di utenti diversi vengano, per quanto possibile, integrate senza introdurre però contraddizioni tra richieste diverse.

\vspace{0.3cm}
\noindent
Il documento si articola in varie parti:
\begin{itemize}

\item \textbf{Descrizione dell'applicazione} e delle funzionalità che dovranno essere implementate
\item \textbf{Lista dei soggetti interessati} all'applicazione (stakeholder)
\item \textbf{Lista delle activity} (in ordine di svolgimento) attraverso le quali si intende stabilire i requisiti da soddisfare
\item Copia delle \textbf{domande del questionario} che verrà sottoposto agli stakeholder che si ritiene utile partecipino a questa activity
\item \textbf{Analisi dei risultati del questionario} ottenuti attraverso la sua somministrazione
\end{itemize}

\noindent
Il risultato del processo di elicitazione sarà quindi un documento utile sia agli stakeholder che ai responsabili tecnici poiché andrà ad analizzare le principali aree di interesse connesse all'applicazione  al fine di creare una linea guida per gli sviluppatori e un primo documento che mostri l'avanzamento dei lavori ai committenti.
